%@Titre:Etranger 2011 (suite)
\textbf{Partie 3 : Fonctionnement de la bibliothèque}

Grâce au logiciel, on peut obtenir des informations précises sur les emprunts effectués par les 209 élèves de l'école.

On a, par exemple, les données suivantes :

\begin{tabularx}{\linewidth}{|m{3,5cm}|*{9}{>{\centering \arraybackslash}X|}} \hline 
Nombre d'emprunts en novembre 2010 :&0	& 1&2	&3	&4	&5	&6	&7	&8\\ \hline
Nombre d'élèves :					& 39&30&36	&23	&20	&22	&18 &10 &11\\ \hline
\end{tabularx}
\begin{enumerate}
\item Quel est le nombre moyen d'emprunts par élève ?
\item Quelle est la médiane de cette série ?
\end{enumerate}

\textbf{Partie 4 : Fête de fin d'année }

À la fin de l'année scolaire, l'école décide d'offrir des colis lecture aux élèves.
\begin{enumerate}
\item Étienne a reçu un colis. Ce colis contient 3 bandes-dessinées et 2 albums.
 
Il sort, au hasard, un premier livre du colis sans regarder.
 
Quelle est la probabilité que ce soit une bande-dessinée ?
\item Étienne a sorti un album au premier tirage. Comme il veut lire une bande-dessinée, il sort, au hasard, un deuxième livre du colis sans regarder.

Quelle est la probabilité que ce soit une bande-dessinée ? 
\end{enumerate}